杭州豆腐渣廊橋塌頂 8死3傷

2018年07月29日

杭州豆腐渣廊橋塌頂 8死3傷

■杭州市廊橋的橋頂不敵風雨，瞬間倒塌，釀成8死3傷。

浙江省杭州市桐廬縣合村鄉前晚廊橋的橋頂發生倒塌，造成8死3傷。目擊者指，當時天氣惡劣，出現狂風暴雨，「雨一來，風一來，橋就倒掉了」。事發時有人在橋上乘涼，有人則在避雨。

■廊橋原貌

20多人徒手挖掘救人

氣象資料雖顯示，事發時當地受強對流天氣影響，持續刮起近20分鐘的大風，並伴有雷電和降雨。事發橋樑的基座為雙拱橋，建造於1984年，但廊橋是2016年公開招標建造的，不排除與工程質量有關。

工程負責人已被相關部門控制，等候進一步調查結果。村民方金友表示，事發前晚7時40分，初時他也在廊橋內，因下雨趕回家，不料半分鐘後廊橋就倒塌了。他趕往現場與其他一起救人，把被壓的人搬出來，「搬起來以後（發現）橋底還有活的人，還有活人在底下」。另一村民方樟德表示，他看見橋上有人被木頭壓在身上，「全部我們村子裏的」。

救援人員丁增梁表示趕到場時，發現原來挺漂亮的一個廊坊全塌了，差不多全部人都掉下去了，沒多久大家就衝上去徒手挖掘，20多人一字排開，直接趟水過去幫忙拯救：「不知道水下有沒有人……大概半個小時，就有六個人被挖出來。」經過1個多小時搜救，有11人被救出，但其中8人失救死亡。死者包括三男五女，年紀最輕的49歲，最大的74歲。3名傷者則沒有生命危險。

浙江之聲/中新網

上一則
上一則
中證監改制 長生生物恐除牌

下一則
下一則
台女童被狗追 疑受驚嚇猝死

港豬澳

#2我屌你老母

中國又贏

條橋質量完全無問題
肯撚定係千年一遇嘅大雨怪風
甚至係萬年先至咁樣

呢條橋早排tvb新聞d支那掠影好似提過

未來香港

gdp go go go

好撚似sim city咁，條橋無事，淨係拆上邊啲加建物

用手挖.... 沒機器嗎?

〔即時新聞／綜合報導〕

中國浙江杭州桐廬縣合村鄉一座廊橋27日晚間7時40分左右橋頂突然崩塌，導致當時正在橋上的民眾遭重壓、掩埋，官方宣稱，該意外共造成8死3傷，網路上卻流傳著當地政府事後「搶屍」，企圖壓低傷亡數字、掩飾慘況。

三分天災七分禍

84 年起個part冇事， 16 年起既就倒塌哂

搶啊 手快有手慢無

兩貨仔

cctvb唔報

但廊橋是2016年公開招標建造的，不排除與工程質量有關。

搶走咗當失蹤人口 就唔算死啦

2018內地新term
搶屍

精日份子 孤立的治安事件
點解大陸咁鐘意自創埋d濕鳩term

下集預告

橋躉1984年起嘅，應該是真材實料！

但橋頂